官員簡報十問九唔知

官員簡報十問九唔知

張竹君（左）連日來多次以「冇資料」、「非專家」為由，避答市民關注的問題。許頌明攝

【本報訊】政府每日主要依靠衞生署及醫管局聯合疫情簡報會向公眾匯報武漢肺炎最新情況，但出席的官員卻屢以「冇資料」、「非專家」為由，迴避記者問題，剝削公眾知情權。

自稱非專家 避談檢疫疑問

相關新聞：單日顧客11,528人創紀錄

衞生防護中心傳染病處主任張竹君前日被問及蒸口罩是否真的可以重用，貴為政府傳染病處主任的她卻推說自己非「口罩專家」，不知蒸口罩是否可以消毒。昨被問到為何會病毒會出現假陽性或假陰性，她就指「我都唔係好識答」，要靠專家。對於其他個別傳媒報道的檢疫漏洞，就回答「冇資料」。

公眾關注一名居於深圳的港人孕婦今日到瑪嘉烈醫院剖腹分娩，會如何隔離，醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲在傳媒多次追問下，均「錄音式」回覆，指不適宜公開評論個別病人情況。

記協主席楊健興認為官員未能回應大眾關注的問題，「會令公眾覺得避開敏感問題，所以用冇資料、唔了解情況回答」。他舉例，公眾對蒸口罩確實有疑問，負責官員需掌握公眾關注的問題，而非「技術性」避開。他建議保安局、政制及內地事務局等相關部門都可派員出席記者會，令訊息發放更清晰。

■記者張雅婷